%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Переносы, вёрстка абзаца

% некультурный вариант http://www.tex.uniyar.ac.ru/doc/book2011.pdf
%\sloppy	 

% ботанский вариант
\doublehyphendemerits=100000\finalhyphendemerits=5000\righthyphenmin=2\lefthyphenmin=2\clubpenalty=10000\widowpenalty=10000\pretolerance=100\tolerance=9999


%\setmainfont[Mapping=tex-text]{Georgia}                 % задаёт основной шрифт документа
\setmainfont[Mapping=tex-text, Diacritics=Decompose]{Times New Roman}    % задаёт основной шрифт документа
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase, Mapping=tex-text}     % устанавливает поведение шрифтов по умолчанию
\newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
\newfontfamily\cyrillicfontsf{Times New Roman}
\newfontfamily\cyrillicfonttt{Times New Roman}

\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setkeys{russian}{babelshorthands=true}
\setotherlanguage{english}

\frenchspacing 						% tells LaTeX not to insert more space after a period than after ordinary character
%\setlength{\parskip}{10pt}
\setcounter{tocdepth}{2}				% Глубина оглавления


% Формат библиографии
\bibliographystyle{ugost2008s}	


\graphicspath{{images/}} % Пути к изображениям


\renewcommand{\arraystretch}{1.5}	                % Высота строки таблицы
\newcommand{\head}[1]{\small \centering{\bf #1}}  %формат заголовков полей таблицы


% Колонтитулы
%\pagestyle{fancy}
%\lhead{\color{gray} \it \leftmark}
%\chead{}
%\rhead{}
%\cfoot{\thepage}
%\setlength{\headheight}{17pt}



% Формат заголовков
	%\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-50pt}{5pt} 		% пространство вокруг названия
	%\titlespacing*{\section}{0pt}{-5pt}{5pt} 		% пространство вокруг названия
	%\titlespacing*{\subsection}{0pt}{-20pt}{5pt}	% пространство вокруг названия
	\titlespacing{\chapter}{0pt}{-3em}{6pt}
	\titlespacing{\section}{0pt}{6pt}{6pt}
	\titlespacing{\subsection}{0pt}{6pt}{6pt}
	\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{6pt}{6pt}
	\titlespacing{\paragraph}{0pt}{6pt}{6pt}

	\titleformat{\chapter}[display]			% одиночное расстояние между строк заголовков
		{\normalfont\LARGE\bfseries\singlespacing}
		{\chaptertitlename\ \thechapter}{0.5em}{\LARGE}

	\titleformat{\section}					% одиночное расстояние между строк заголовков
		{\normalfont\Large\bfseries\singlespacing}
		{\thesection}{0.5em}{}
		
	\titleformat{\subsection}					% одиночное расстояние между строк заголовков
		{\normalfont\large\bfseries\singlespacing}
		{\thesubsection}{0.5em}{}		



% Точки после номера главы и секции
\renewcommand*\thechapter{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*\thesection{\thechapter\arabic{section}.}
\renewcommand*\thesubsection{\thesection\arabic{subsection}.}

\renewcommand{\chaptermark}[1]{		% Название главы в заголовке будет не заглавными буквами
 	\markboth{\chaptername\ \thechapter\ #1}{}
}

\renewcommand{\labelitemi}{$-$} % формат списков верхнего уровня: тире вместо (по умолчанию) точки


\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}}